想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石(3)

珠寶首飾鑽石問題隨便問
繼續一齊研究下
有巴打講過同另一半share account 所以唔方便喺度問
如果大家有問題想私底下問嘅 歡迎tg我啦

舊post:
想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石

想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石(2)

其實求婚買1卡，cp值最高應該買咩spec嘅鑽石好？

覆返上個post d巴打先
不過唔知你地會唔會入返嚟睇

巴打你tg搵搵我呀 睇下幫唔幫到你手

價值都高㗎如果1ct E VS1 3EX NONE嘅話
不過唔洗咁貴囉
最多都可以平返成差唔多7-8K

安東尼巴，想問心形石係咪個table會大啲
今日我又落舖觀察下，發覺心形半卡望落都幾大粒，同0.8圓石分別唔係太大

70-80k budget咩spec好 最好1.5卡
唔好quote

應該咁講係粒鑽石size嘅問題
(可以喺證書上面睇返measurements嗰行)
如果睇返心形石(0.50ct)同圓石(0.80ct)
大約啦 個size分別會係4.93-5.81x3.40 同5.93-5.97*3.68
所以巴打你會覺得心形嘅0.50ct 個大細同0.80ct嘅差唔多
提提大家 記住carat = 重量
如果想睇返粒石嘅大細 應該要留意measurements

最近睇到有種叫lab diamond，有冇ching知咩黎？

收到，學習了

1ct F VS2 3EX NONE 又應該咩價錢
睇過實物冇咩瑕疵唔似vs2，但開56k

本身VS2 都會係好乾淨嘅石 所以巴打睇唔倒瑕疵係正常嘅
不過價錢可以再平啲啦

sorry 巴打 miss咗
睇下你嘅預算係幾多而定
不過可以比少少意見 就係用螢光反應呢個位嚟做調節
我真係覺得好抵玩 cp值好高
巴打打算幾錢搞掂晒呀比少少意見你

覆埋上面位亨利巴打
如果想用盡嘅話
1.50ct E SI1 3EX None 係最好嘅spec

30k-35k
有咩選擇？
想要 1卡 si1/2 3ex 無螢
但唔識睇證書d圖

求巴打幫手 買黎求婚

Hello巴打
如果呢個預算 買一卡 而又要None嘅話
可以揀返F G色 SI2 3EX 嘅鑽石
唔好怕證書上好似好花咁
只要用肉眼望落靚仔就ok喇

巴打順便搭單一問，
Budget 42k to 45K 有冇機會搵到GIA 1 卡 F/G, 3EX, none/faint 連托

絕對冇問題呀巴打
可以target D色3EX Faint
仲可以有錢找

唔好去FxR Diamond
尤其係太子嗰間
啲sales 閪到爆
態度勁差
又唔係平

咦巴打 冇記錯好似上個post見過你
買咗喇？揀咗咩石呀

巴打我想問下你點睇 6232593575
合理價錢你覺得係幾多?唔該

巴打有冇邊間推介下，今日行過d細行好貴下

呢粒我估大約15-16k?
不過巴打 Cut grade至少揀返Excellent啦
因為粒鑽石閃唔閃主要係睇個切割

想請教下呢到巴打如果我想打對每邊40-50分嘅耳環，budget萬鬆d蚊應該點揀好

留名學野

想問下巴打, 因為我覺得鑽石拎出黎都係用肉眼睇 我唔會係驗屍咁痴到好埋去睇 或 用放大鏡去驗佢, 咁我係咪唔洗咁介意個淨度? 淨度最低可以去到幾多? 係咪去到VS2都OK? 定係去到SI2都OK?

同埋我唔會好著重1卡, 因為90份同1卡個樣唔拍埋應該都唔會差好多, 最主要係拎出黎比另一半曬命個陣, 個火數睇落勁同埋唔好咁黃

因為BUDGET只有30K樓下 咁個色水可以點取捨? 謝謝

岩岩搵左搵,希望巴打指點下
GIA 2327879534 F SI2 29K
GIA 5353041378 E SI2 30K

E 2粒抵唔抵?

啱呀巴打我一直都係咁講
除非你個人好有要求 係追求完美/證書
如果唔係嘅話 對於淨度方面真係唔洗話太過執着
去到SI1都已經好好喇我覺得
如果SI2就揀返靚仔Eye clean嘅

成日覺得應該要將啲錢洗落肉眼上睇到嘅野
淨度 基本上肉眼都唔太望到個分別
只要盡量避免相對上一啲比較差嘅瑕疵 就可以啦
反而真係寧願掉啲錢落顏色到 因為相比淨度
顏色會比較容易睇得出分別 特別係女仔比我哋對顏色更有觸覺

巴打講返你個預算 可以揀到0.90ct E SI1 3EX None
而你下面嗰兩粒 價錢都比較偏貴

想問下現時2卡鑽石個價錢range係幾多？最平嘅話啲數據係差成點？

巴打造耳環要求唔使太高
所以你預G色 SI2-i1都冇乜問題
仲要唔使一定揀3EX

有咩問題隨便問啦

如果1.5卡D至F，si1無黑屎3ex要幾錢倒，有無例子，唔該晒

個range好大呀
如果ok見得人唔會太差嘅 預返G-H SI2 EX VG VG 螢光反應揀返Medium Blue或以上
不過主要睇下巴打嘅預算大約幾多
再喺預算入面搵返粒性價比最高嘅石

如果G SI2 3EX N 大概要幾多？
邊啲位較影響價錢
如果預10至15萬以內有咩揀
sor啱啱先研究鑽石唔熟價錢

巴打想問吓 我搵咗粒0.9ct f vs2 3ex n
加埋有啲vintage款嘅戒指$50,000
價錢可以嗎？

絕對唔ok不過我唔知你個托係咩款
巴打唔介意嘅你私底下send比我望下

巴打呢粒點睇 我想知佢句COMMENT講 ADDITIONAL CLOUDS ar not show 通常係咪有D野?

同埋呢粒4萬蚊 Meduim blue 係咪最大敗筆 好大機肉眼望唔夠白

啱啱睇過啲SI2唔係太靚
巴打呢個budget 可以揀2.01ct G SI1 3EX N
價錢大約140k左右
唔洗sor有咩問題隨便問就得㗎喇

呢句無事到時check石嘅時候
睇實物時睇清楚就ok啦巴打
我唔會話Medium Blue 係敗北如果係靚嘅 真係冇問題㗎
價錢方面真係可以抵玩咗好多
同埋螢光反應唔會令到粒石唔夠白
最壞嘅情況會有機會令到粒石唔夠通透 (即係我平時講嘅milky)
去睇石嘅時候 粒石有冇milky 其實好易睇得出
btw 又要講多次我個人覺得有螢光反應嘅鑽石 喺陽光下發出嗰隻光 係好靚好吸引(真係純粹個人喜好)

網上買 得圖睇

$35k 到 夠唔夠

感謝巴打 不過我搵埋樓上鋪
0.90ct E SI1 3EX None 都要3萬中,睇黎要行多幾間
2336737927 E粒3萬中,係咪唔算抵?

同埋巴打可唔可以講多次係GIA張野到,見到咩字就最好唔好買? 之前追POST睇過睇完唔記得左...

同埋係咪最主要見唔到有屎係到係最重要? 謝謝

不過就咁睇應該無問題嘅巴打

唔會呀巴打
啱啱check過0.90ct E SI1 3EX None嘅話
35k已經夠造埋個托仲有錢找呀

target返1ct E-F色 SI2 3EX MB
會搵到好石
加多少少可以揀埋D色

Bookmarked 其實應該去邊度買？ 街鋪好鬼貴

下半part未覆巴打你
相對其他瑕疵 我通常會叫啲客人避免chip, cavity, knot, etch channel等等
當然有時crystal feather都會出事 咁就要小心睇清楚
可以咁講嘅 見到黑屎唔揀係因為感官問題
成粒陳同佳咁唔太好睇
不過唔止crystal㗎 例如feather有時都會好顯眼

(求婚)
各位爸打, 我budget有限, 女朋友話想留返啲錢做下其他野唔洗太貴
如果$15K-20K石連戒指有冇咩選擇
我見大家下下都講都冇1ct就唔好買咁, 夾硬推到1ct唔理其他野係咪唔係咁好?
好徬徨

傻啦巴打 我自己就從來都唔會話一定要推到上一卡
唔洗理人地啦最重要係難得女朋友都咁講
結婚大把錢洗 留返做其他野好過呀
Target返0.70ct FG色SI1
都好夠靚仔

多謝你嘅意見呀
等我上Blue Nile睇下先
我見呢度好似大家都係自己訂石多?
係咪有咩原因令到大家唔係石連戒指一齊買?

i1 table clean 值得入手？